世界各國 球迷噓國歌 時有發生

【本報訊】噓國歌並非罕見，在歐洲球壇時有發生。近期鬧得熱烘烘的西班牙加泰羅尼亞獨立事件，加泰地區最具代表性的球隊巴塞隆拿，亦曾因球迷噓國歌被罰。美國則有美式足球賽球員在奏國歌時單膝下跪而惹爭議。

2015年5月上演的西班牙盃決賽，由巴塞隆拿對畢爾包，在華倫西亞的中立場上對壘。巴塞所處的加泰羅尼亞獨立聲音不斷，而畢爾包則是西班牙另一自治區巴斯克地區的球會，當地分離分子一度令馬德里政府非常頭痛，到近年才轉趨沉寂。兩年前的西班牙盃決賽，賽前按例會奏西班牙國歌，隨即被巴畢兩隊球迷狂噓。

蘇格蘭隊繡罌粟花被罰

西班牙國家反暴力委員會當年7月處分巴塞與畢爾包，兩隊分別被罰66,000歐元（約60.8萬港元）及18,000歐元（約16.6萬港元），連西班牙足總亦受連累，遭罰款12,300歐元（約11.3萬港元）。

在國際球壇，英國分成英格蘭、蘇格蘭、威爾斯及北愛爾蘭國家足球代表隊。
由去年9月展開，剛於周二結束的2018世盃外圍賽歐洲區分組賽，英格蘭與蘇格蘭被編成同一組，兩隊在去年11月首次碰頭，英格蘭在主場以3:0擊敗蘇格蘭一仗，便有作客的蘇格蘭球迷，在奏英格蘭國歌時報以噓聲，加上蘇格蘭球員在該仗的球衣繡上了罌粟花標誌，事後被歐洲足協罰款16,000鎊（約16.5萬港元）。

今年3月兩隊在蘇格蘭的咸普頓公園球場再交手，再有蘇球迷噓國歌，結果被歐洲足協再罰4,000鎊（約4.1萬港元）。

趁球賽前奏國歌時表達不滿不限於球迷，球員也可以借國歌發揮。在美國，國家美式足球聯盟（NFL）球員多次在奏國歌時單膝跪地抗議，美國總統特朗普嚴詞干預也未能制止。

Italian fans begin to boo French national anthem

歡迎極右派政治家通過嚴格標準上榜

細字濃縮試用版
經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：三色貓、法國佬巫斯義、極右派政治家、群龍共舞、優美開始、JR、RedBaron、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

證據一：五毛一見字眼空群而出
連狗對五毛問題視而不見、置若罔聞，與全連登作對

【枕戈待旦】有關被連狗封鎖禁言之嚴正聲明

刺刀捅向習匪頭 鏟平地獄鬼國

【黑暗】濕鳩塞鷗兄已遭連尼住禁言七日

證據二：五毛擾亂視聽妖言惑眾
JR：(人手置頂) 屈毛黨名單

RedBaron：關愛座呢隻五毛都算高招

Gladiclus：（大踢爆）關愛座hunter係5毛！被bam屈毛派親身指證！

JR：要求admin立即ban左三位會員︰關愛座hunter, 濕鳩塞鷗, 1000歲人瑞

RedBaron（已改名）：香港獨立之後一定要實行獨裁

極右派政治家：關愛座底已起, 電話號碼流出

Italy fans started to boo the German anthem

[url]
[/url]
When Argentina met Brazil in Turin, two weeks later, the Turin Fans(of Juventus FC and Torino) behaved in the same way. They booed the Argentinian national anthem and supported Brazil

The Croatia anthem is being roundly booed. This is England.

鍵國沒？

藍鴻震 民政事務局前局長 國際專業管理學會會長

話冇？